# 01. 자바 프로그래밍 시작하기

##  프로그래밍 이란?

* 프로그래밍: 컴퓨터가 일을 수행 하도록 프로그래밍 언어로 명령어 집합(프로그램)을 만드는 일

* 프로그램: 컴퓨터에게 일을 시키는 명령의 집합

* 컴파일 : 프로그래밍 언어를 컴퓨터가 실행 가는한 기계어로 만드는 일

* 컴파일러 : 기계어로 바꾸어 주는 프로그램 
          ( ex. 자바 컴파일러, gcc )

![program](./img/program.png)          

## 자바 프로그래밍 
+ 자바의 역사 : 1991년 제임스 고슬링을 비롯한 선 마이크로 시스템스 연구원들이 처음 개발 시작(Oak). 1995년 자바 1.0 발표 
             가전, 휴대용 장치에 사용되는 소프트웨어 언어로 개발됨. 안정성이 중요

+ 자바 프로그래밍의 특징
  * 플랫폼에 영향을 받지 않으므로 다양한 환경에서 사용할 수 있다. (Write once, Run anywhere)
       
  - 자바 프로그래밍 실행될 때 <br>    
       ![javarun](./img/javarun.gif)

  - C, C++ 언어가 실행될 때 <br>
       ![crun](./img/crun.gif)


  * 객체 지향 언어이기 때문에 유지보수가 쉽고 확장성이 좋다.

  * 프로그램이 안정적이다.

  * 풍부한 기능이 제공되는 오픈 소스이다.


## 객체 지향 프로그래밍이 무엇인가?

+ 프로그램의 구현을 시간의 흐름순이 아닌 객체간의 관계와 협력을 기반으로 프로그램 하는 것

+ Object oriented programming(OOP)  이라고 함 ( cf. 절차 지향 프로그래밍 procedural programming )
 
+ 사용 하는 언어 : Java, C++, C#, Python, JavaScript, Ruby 등 다수

## 자바로 프로그래밍을 하면 좋은 이유는 뭔가요? (객체 지향 프로그래밍의 장점)

* 재사용성

* 유지보수에 용이

* 신뢰성 높은 프로그램 구현


## 자바를 활용한 프로그래밍
* 웹 서버 구현

* 안드로이드 프로그래밍

* 게임 프로그래밍

## 이 과정에서 배워야 할 내용
* 자바 언어 익히기 (문법)

* 객체 지향 프로그래밍 개념을 익히고 자바로 구현하기

* 자료 구조의 필요성을 이해하고 구현하기

* 자바 언어의 정확한 이해를 통한 문제 해결하기(객체지향, 알고리즘 문제 등)


## 용어 정리

    JDK(Java Development Kit) : 자바에서 제공되는 개발용 라이브러리. 계속 버젼이 올라가고 있음
    JRE(Java Runtime Environment) : 자바 프로그램이 실행되는 환경 . 8.0까지 무료로 제공 됨
    JVM(Java Virtual Machine) : 자바 가상 머신으로 프로그램이 실행되는 환경인 JRE 가 설치되어 있어야 
